% Exercícios.
%
% União finita de compactos.

\begin{exercise}
  Mostre que se $K_1, \dotsc, K_n \subset X$
  são compactos, então
  $K = K_1 \cup \dotsb \cup K_n$
  também é compacto.

  \begin{hint}
    Uma cobertura de $K$ também cobre todos os
    $K_1, \dotsc, K_n$.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Seja $\family{U}$ uma cobertura aberta de $K$.
    Então,
    como $\family{U}$ cobre cada um dos
    $K_1, \dotsc, K_n$,
    existem subcoberturas finitas
    $\family{U}_1, \dotsc, \family{U}_n$
    para cada um desses compactos.
    Mas então,
    \begin{equation*}
      \bigcup_{j=1}^n
      \family{U}_j
      \subset
      \family{U}
    \end{equation*}
    é uma cobertura finita de $K$.
  \end{answer}
\end{exercise}
